原來條脷平時點擺係好撚重要

前後比較圖：

是咁的，年半之前係外國諗住去箍牙，點知去到擘大個口擘咗好撚耐，個牙醫又係咁搵野玩我條脷，竟然話唔撚幫我箍住。

我心諗做乜鳩，佢話我平時條脷放得唔好，就算箍咗都哂鳩氣，我嗰陣真係屌出聲，之後佢拎咗嗰假牙出嚟，話條脷應該要痴撚住上顎。

唔撚係掛，條脷唔係放係下面入休息嫁咩。跟住仲撚得人驚，佢話如果我之後仲係改唔到，就放D咁嘅嘢落我個口度幫我改正：（張圖上網搵）

屌你老母，我梗係走啦。我返到去上網搵資料，竟然發現佢講嘅竟然係啱（條脷100％係要放上去），我同時見到有啲content farm仲要講到好撚誇張，我依家個撚樣竟然關我條脷點擺，用唔用個口呼吸事？

很可能孩子的每一次呼吸，都是導致他毀容的慢性毒藥:

咁我梗係搵英文source啦屌你，喺youtube竟然有個channel講呢樣嘢，而且佢係由兩個專業牙醫run嘅：

而且仲有好多其他人嘅video講到自己點樣可以經由糾正自己嘅姿態、舌頭位置、吞嚥方式等等，改善自己嘅面形，特別係下顎下巴。小朋友效果係超明顯，不過大人因為骨頭已經成熟，需要長時間先有少少效果。reddit都有個分區：

不過有樣嘢可以肯定就係，呢D正確嘅姿勢對預防牙周病、呼吸暢通都好撚重要，所以我都照做咗，我喺跟呢個網站D steps 同一D video做：

GUIDE TO PROPER TONGUE POSTURE / MEWING:

一開始真係好唔慣，條脷好似要刻意出力咁，而且因為我之前一直用囗抖氣（條脷會block住唔俾你用口），用鼻一開始呼吸好似轉咗手動mode咁 ，依家不過慢慢習慣咗，呼吸真係自我感覺良好咗，屋企人話鼻鼾聲都少埋。

至於下巴臉形，後尾我冇去到箍牙，我自我感覺良好地覺得係好咗D，因為佢本身都教你要伸直條頸，所以呢樣野已經有分別，而且我下巴好似比以前冇咁斜入去。不過我始終唔係小朋友，分別真係唔係好大。

其實我發呢個post都係想叫D家長留意下自己小朋友D姿勢，真係好緊要。

條農場link用baby做例子講佢下爬

我成日咁樣

咁content farm梗係誇D

吓有邊個條脷唔係頂住上面㗎

之前箍牙 因為有舊野頂住條脷
所以習慣咗條脷向右擺
而家伸脷 舌尖係有少少向右
講野有啲唔清楚 點算好

頂上面咪正常

我問咗好多人都唔係 特別用口呼吸 D牙頂出去個D

係囉 正常人個口合埋就自然係咁

用口呼吸會柒下巴係人都知啦，關條脷咩事

一直用口透氣就一定係有問題啦

用口呼吸 一直放下面架wo

點解之前唔用鼻呼吸

正常呼吸時，條脷係平貼上脷，個囗係冇空氣。

而且正常條脷係有支撐住上顎嘅功能。

習慣

痴撚線

我係個鼻塞到透唔到氣先迫住用口呼吸

習慣用口呼吸
樓主個肺變黑色未

而家先知條脷放上面

鼻塞點算

on9

要練習 因為個鼻已經太耐冇用退化咗

夏天會好D

睇完巴打講條脷即刻唔知點擺好 仆街

夏天都無用
個鼻由出世到現家都無用過咁濟
由我有意識開始就係塞住

應該係細個有一排鼻塞之類

一開始改係唔舒服 依家好好多

試下以後講嘢
利伸咗先

平貼上顎

條脷咩叫放上面

睇到轉左做手動呼吸

用口呼吸 咁平時同你講野個d fd咪好慘 咁撚臭

好多傻系用口呼吸，成隻狗咁 ，個嘴突晒出黎，長期個口合唔埋
其實你只要合埋個死人口，條脷就一定啜住上面

屌你老母

舌尖貼住上門牙後面凹凸D肉 （唔係掂D牙)

成條脷貼住哂上顎

想知正常人合埋口嗰陣上下兩排牙會唔會咬埋

呼吸都唔識

會

對齊 有少少罅 但兩唇一定係合埋

睇到唔知本身點擺條脷

樓主的資訊很有用

唔講都唔知有人會放下面

lm

都係唔知點擺好

睇完呢個post 變咗手動吞口水

戇鳩嘢唔理

點解我用口呼吸都鞋揪面

唔係駛鬼出動呢D tongue guard

屌我岩岩先知。。利申鞋抽

啱啱試咗一陣
而家就嚟缺氧死

正常合埋個口條脷就貼撚實上面架啦 貼撚實埋下面 比樓主講到好出奇咁

我你鼻呼吸但條脷放下面， 洗唔洗改

掂住上面都OK, 但要貼幾多?
成條貼住真係要比力hold 實

仆街 本來條嘢自動上泊 而家變手動

lm
同樓主一樣 條脷放下面

樓主救人一命，改變人一生，多撚謝晒！

我細個開始就鼻敏感會鼻塞 習慣咗用口唞氣
依家大咗個下巴好撚短 我以為係啲牙突都諗住去箍牙
咁啱樓主開po 試一排睇吓有冇改善先

屌！我依家又手動呼吸又手動擺我條脷

唔係合埋口就會頂住上面咩 除非用口呼吸

屌 睇完個post
條脷變左手動
唔知平時放邊
好唔自在

放係下面=死毒撚 平時個口係開

柒下柒下咁

條脷放係下面會頂開個口
放上面先自然wo

平時條脷都係卷埋

有無人同我一樣
睇緊呢個post
忍唔住試下條俐擺去下面

放上去好撚多口水喎

呼吸
眨眼
吞口水
新成員 擺脷

合埋個口都擺下面呀
建議樓主睇下腦科

利申 長年鼻敏感 用開口

本身用鼻呼吸，但係我合口條脷係擺下面架喎

姐係點

習慣用口呼吸 脷放下面

訓教放鬆哂條利貼住上面會好易咬到好痛 所以一直放下面

Btw嘴唇翹起好柒 可以點練返好

Lm先
好撚scared...

當舌頭都平貼在口腔下方，上顎的牙弓發育不夠，會顯得狹窄，牙齒生長的空間會不夠，會造成暴牙，牙齒排列不整齊。

另外通常舌根的位置會比較往後方移動，會造成打鼾，也比較容易有睡眠呼吸中止的問題。嚴重的睡眠呼吸中止問題，甚至會影響到生命安全。
如果吞嚥的方式也會是錯誤的，在吞嚥的時候舌頭容易會頂著牙齒，把牙齒往前推，造成前牙開咬。也是一種牙齒排列的異常，開咬的病人前面牙齒會咬不到，常常連麵條都咬不斷，只能利用舌頭去幫忙咀嚼，是一種功能上的障礙。

舌頭正確的位置在哪裡呢？

其實舌尖就應該放在上顎門牙的後方，有一個附近牙肉不太平整的區域，你可以練習一下發出 ”the” 的音，感覺一下這個位置。

舌背應該緊貼著上顎。

屌 睇完個post唔知條脷本身擺邊 依家好唔自在

我都係鼻呼吸但脷放下面，會唔會關d牙係倒cum事

要條脷放上面超辛苦 一陣間就無力

同你一樣都有鼻敏感，訓覺用口呼吸
而家箍緊牙
牙醫話真係同用個口透氣有關係
佢要我習慣吞口水時條脷擺上面
而唔係頂住排門牙向前
如果唔係箍黎都無用

下
不嬲合埋口都貼住上面wo

仆街 平時用口吸口呼 習慣左
原來正常係鼻吸鼻呼

鼻塞我想架

大人要幾耐先會糾正好有返個靚下巴

改左之後大慨幾耐先見成效？

咁痴脷筋嘅人點
利申：聽完樓主講即刻擺返正條脷

屌！
睇標題以為你講緊口交果陣條脷左右擺定上下擺會比較易高潮

咁食野吞個下同飲水條脷都要放上面?

你有蛇牙！

樓主已救我一命

舌頭不能放在上顎代表舌頭肌肉屬於疲軟狀態。

每天做「啊咿嗚杯健口操」，肌力就會逐漸培養出來，舌頭自然就能收在正確的位置上了。「啊咿嗚杯健口操」，就是將嘴巴「啊、咿、嗚、杯」大範圍活動一下，所以每次訓練5～10秒即可完成。而且將「啊咿嗚杯健口操」重複30次，全部做完也只需要3～5分鐘。

書名：鼻呼吸，病自己會好 作者：今井一彰

其實練下hold住，練練下就OK

屌我宜家手動擺脷緊

Omg 我係放喺上排同下排牙之間
唔怪得知愈嚟愈柒
真心而家先知要放上面

有哮喘 鼻敏感 我都係用口呼吸
今日開始試下改

留名

一直放到最下

屌你老母提埋貶眼即刻變左手動貶眼

少帥

其實鼻敏感有辦法唔用口呼吸咩
屌你老母 呢個世界真係好撚唔公平
本身個樣唔撚差都俾啲垃圾病搞撚死

試左廿分鐘 好似長期透唔夠氣咁
個鼻好凍

一路睇post 一路玩條脷

巴打有心

個頭都開始痛

一個人個樣毒唔毒 柒唔柒
好視乎你平時合口定開口
脷頂上自然合口 頂下就開口
唔信你自己照下鏡係咪左邊個柒樣

Cls放下面休息咪仲辛苦要用到肌肉

擺脷都要教
好自然會脷尖掂上㗁

多謝樓主

正常黎講唔駛力佢自然會托上去

用吸大淡左好多

我唔知香港D牙醫會唔會教你放返好條脷

但我google好多地方都會叫你放好條脷先

算啦 本身係毒撚 整返我都係毒撚

即刻放上面

條脷D肌肉已經退化咗

一向冇留意自己條脷平時係點擺，睇完呢個post之後變咗手動控制添

屌我就係左邊
而家先知條脷係咁擺

屌，睇完之後唔記得自己本來點擺條脷

有 hold住好L辛苦 擺幾秒已好攰

應該係長期用口吸氣
即係長期直接吸哂啲塵同微粒入肺

一直都用條脷頂住上下門牙,個嘴又突又地包天 從來冇人教

邯鄲學步
本來條脷點擺都唔識
到底條脷邊度掂住口腔上面？
前面定中間？

脷尖部分

搞不痛要手動吞口水 有無咩技巧

自動向上果d根本唔明平時個鼻塞到完全用唔到黎呼吸既人既痛苦

生物學啲教科書，人體橫切面都係畫脷尖向上

搞到

睇完先知原來我條脷係放上面

岩岩試下擺去下面好唔自在

你依家成咗型就梗係啦
以前細個鼻塞塞到抖唔到氣就會用通鼻劑，幾秒通哂

睇完由自動 變左 手動

但係放下面會好輕鬆唔洗力

咁係你習慣咗 你去裝個D矯正器囉

不過諗起都痛

睇完之後 分唔清自己本身係向上定向下

多謝樓主 活左廿幾年都係咁，有齊鼻敏感、鼻鼾同短下巴
今日開始改

屌弱智仔先係咁
所以佢地成日流口水

成人要幾耐先可以執返正
btw講嘢有懶音關唔關事

屌 點解我依家諗唔起平時係點擺

做唔做到摩打脷？不停上下左右擺動hold 到幾耐

唔講唔知 我好似放下面

其實最好係咁哂咁濟

成咗型了

好賤

屌，弱智仔個形容好撚貼切

屌老母我係嚴重鼻敏感長期訓教兩個鼻都塞晒 訓教佢自己用口呼吸 唔係就窒息GG 屋企又冇錢醫 搞到而家口突突

平時用鼻呼吸 不過條脷放下面係咪都係唔好?

好難完美成條貼住

搞到唔撚記得自己本身放邊

the spot係 指脷尖 最好係咁

係

當舌頭都平貼在口腔下方，上顎的牙弓發育不夠，會顯得狹窄，牙齒生長的空間會不夠，會造成暴牙，牙齒排列不整齊。

另外通常舌根的位置會比較往後方移動，會造成打鼾，也比較容易有睡眠呼吸中止的問題。嚴重的睡眠呼吸中止問題，甚至會影響到生命安全。
如果吞嚥的方式也會是錯誤的，在吞嚥的時候舌頭容易會頂著牙齒，把牙齒往前推，造成前牙開咬。也是一種牙齒排列的異常，開咬的病人前面牙齒會咬不到，常常連麵條都咬不斷，只能利用舌頭去幫忙咀嚼，是一種功能上的障礙。

舌頭正確的位置在哪裡呢？

其實舌尖就應該放在上顎門牙的後方，有一個附近牙肉不太平整的區域，你可以練習一下發出 ”the” 的音，感覺一下這個位置。

舌背應該緊貼著上顎。

點解你隻牙會有刺
好似吸血鬼

仆街， 我條脷放唔到上面嘅

呢張圖好似得脷尖貼上顎

好難全條脷貼上顎 會自動變卷脷

好辛苦
應該之前有次感冒用鼻呼吸訓覺個陣透唔到氣之後入左急症
之後就訓覺成日用左口

長知識啦

腺樣體臉容

感謝樓主救我一命 希望有用

睇完個post 我突然唔知自己條脷平時係擺上面定下面

係成條用力痴去上面？ 上顎凹凸個啲肉後面部份會開始凹上去 係咪都要成條脷痴埋上去？

睇完呢個post試一試，頂到條脷抽筋咁濟，一放鬆都係自己跌翻落來

下唇成日突出黎咁 可以點

鼻敏感都俾你叫傻閪
合埋個口唞唔到氣，真係會變死人

發覺合埋口好似有d頂到上排牙 係咪唔應該

邊撚個會放上去

睇完唔記得點擺條脷

真係今日先知原來有人長期用口呼吸+唔識放條脷
我鼻敏感咗成世都唔會咁

我只係知我變左手動呼吸
屌

20歲仲會唔會發緊育

好人一生平安

用口抖氣嘅人個口特別臭

頭幾個reply明明話正常人一直放上去

別懷疑 你錯撚咗

其實主要唔係條脷點放,而係要用鼻呼吸
因為用口呼吸會令你長期用力張開口,影響仲大過你條脷點放

我本身都有鼻敏感,一開頭唔用口真係好唔慣,都係死頂用鼻,唔會死

就算平時keep到 到夜晚訓教訓訓下教鼻塞一樣會自動擘大個口透氣 流哂口水咁 係咪都係冇用

樓主我愛你

成條脷放上面會有d鼻鼾聲係咪正常

睇完我唔記得左自己條脷點擺

要放落下都幾難
正常都會貼住上顎

變撚咗手動呼吸同條脷唔識點擺

有d野係天生 例如 黑人個嘴

頭先試下放下面
好唔舒服

貼實喎
正常條脷點會用力

試造下，條脷有d抽筋同攰
慣左用鼻呼吸就玩完

脷尖放係個到 其他自然貼埋上去上顎

用口呼吸係會縮下巴

一開始要用力係因為舌頭肌肉已經退化

本身都放上面
睇完個post 好唔自然

屌 錯咗廿年

鼻敏感鼻塞點算

克服個陣係唔係要吞口水解決?

無鼻敏感啲人唔會知用鼻呼吸有幾難 多謝樓主提醒

噴下通鼻劑輕鬆通鼻塞
細個成日用，大個咗咩事都無，仲少咗鼻敏感

嚴重嘅搽乜嘢薄荷膏都無用
噴鼻劑噴完仲刺激到佢

原來果兩粒野係咁既原因而整

我箍完牙拆野果陣牙醫就整左依兩粒野係下面排牙牙背到，雖然無張圖咁誇張，細好多，但的確令我條脷擺下面就刮到唔舒服

但係佢完全無講我知點解要咁做，可能我本身就無問題，只係以防萬一

點向下 天生向上架啵

我向下放

不過冇鼻敏感

合埋口時上下牙冇掂住是否正常?

本身哨牙，但cool 左，之後齊哂，但都係唔係好合唔埋個口
屌，睇完呢個個post ，原來關條脷事
仆你個街，今日開始改

唔講我都唔發現自己條猁係痴住上面

脷都重要 1. 放上去係會令呼吸暢通D 令鼻呼吸效果更好

2. 唔會頂到D牙 令D牙變形 所以箍牙前要糾正

3. 支撐上顎 重新安排返各部份嘅正常muscle function 例如咀嚼肌 頭骨形狀會有改善(小朋友會明顯D）

The correct tongue posture of a strong tongue combined with strong muscles of mastication (the chewing muscles of the Temporal, Masseter, Pterygoid) are required to grow the face to the beauty of whatever phenotype that the person exhibits. For all cases this proper development results in under-eye / orbital support, properly aligned jaws, ideal spinal posture, and most importantly in a large unobstructed airways of both the nose and throat.

條脷唔夠長頂成條上去點算？

原來正常人條脷係掂上面
真係岩岩先知
利申:會口呼吸。。。

牙使唔使咬實？嘴唇緊閉就可以?

Same here
我細個鼻塞 自從用過口呼吸就返唔到轉頭
依家試緊頂條脷上去 好似好啲

好撚攰喎 同埋有D想嘔
利申: 嚴重下巴後縮

<-- 咁樣?

WHAT PARTS OF THE MOUTH ARE USED IN TONGUE POSTURE / MEWING?

You are going to need to take a tour of the inside of your mouth to establish your bearings, and will do so with the tip of your tongue.We are not putting you in proper posture yet, just exploring the roof of the mouth with the tongue. There is a picture below for better understanding.
Roof of Mouth / Palate tongue posture mewing

1. First, put the very tip of your tongue directly on the point between your two front teeth (Incisors) where they meet the gum line. If you move the tip of your tongue around slightly in this area, you’ll feel a hard ridge that is directly in line with the space between your two front teeth – the Incisive Papilla. It is here that the tip of your tongue will be at home – We will call this the Tip.

1. From this position, keep the tip of your tongue pressed to the roof of your mouth and slowly follow that Incisive Papilla ridge along the middle of the roof of your mouth. The first thing you will encounter are a series of ridges called the the Palatine Rugae – We will call these the Front Ridges.

1. As your move back further along the middle of the roof of the mouth, you will notice a ridge along the middle (the Median Palatine Raphe). We will call this the Mid-Palate ridge.
So far you will notice that the roof of your mouth is hard, which is suitable for the area of your Hard Palate. Continue your bring the tip of your tongue further back in your mouth until you abruptly reach a soft and fleshy area, the Soft Palate.

2. With the tip of your tongue, now explore your mouth in the area where the teeth meet your gums. The ridge along this area is called the Alveolar Ridge.

You now know as much of the geography of your mouth as is necessary to begin correcting the tongue posture! Take notice now with some exercises that your tongue is capable of simultaneously applying pressure upwards (towards the Mid-Palate ridge) and outwards (towards your Alveolar Ridge)

WHAT IS THE CORRECT RESTING TONGUE POSTURE?

These steps are taken in order of importance. You may not be able to accomplish all of them if your have improper development, but maintaining parts of the proper posture will move your bone structure to a position where you can do everything.

1. Put the tip of your tongue at Tip, where the middle of the top two incisors meet the gums. Keep the tip of the tongue locked here!
Flatten out area behind the tip of your tongue against the Front Ridges. Keep this position locked.

2. Push the middle and back of your tongue up against the Mid-Palate Ridge. Get as much of the back of your tongue up there as far back in your mouth as you can manage. Ideally, your tongue should be snugly pressed against the center line of your entire Hard Palate and even a little bit of the Soft Palate

2. The outside edges of your tongue should either be fitting snugly along the Alveolar Ridge or otherwise pressing against it if there is not enough space.

This position needs to be held any time you are not eating/drinking/swallowing or talking, to the point where it is embedded subconsciously and you are still doing it when you wake up. You should be breathing through your nose exclusively. Every time you swallow, your tongue in this position will correctly impart multiple pounds of force into the roof of your mouth and reform the skull. As you maintain this posture, make sure not to keep your teeth far apart, they should be comfortably making contact without clenching – this is what will keep your tongue glued to the roof of the mouth all day.

If you are unable to complete one or more of the steps, part of your development needs to be corrected to bring your upper palate into a proper shape for your tongue to fit. If there is asymmetry in your mouth and skull, some parts will require more conscious force and applied pressure.

唔撚記得咗原本條俐點擺, 仆你個街...

鼻敏感點算

唔怪得條脷下有牙印，原來擺喺底唔夠位擺

本身諗住條脷放下面頂住可以令下顎更加突出
放上面驚頂到排牙變哨

個post同自動呼吸mode有咩唔同

對齊就ok 唇緊閉

我都係
而家好唔自然

繼呼吸後 可以叫人郁下自己條脷

i know that feel

睇牙醫/醫生唔信醫生信自己直覺
你呢D人(個陣時)真係得啖笑

thx巴打，同埋我發覺要狂吞口水

我基本上長期用口吸氣
睇呢個post試下放好條脷
點知個鼻突然通左

巴打我都係擺下面
我而家試下擺上面覺得超唔自然
但係我無用口呼吸喎

如果細細個就知道呢件事就好

邊有人淨用口抖氣

條脷肌肉正常返 仲有好多其他好處

成世人用口呼吸
究竟成人下巴柒係咪可以用呢d方法變返正常下巴定已經冇得救

貼埋上面點吞口水

手動舌尖頂上顎中

我貼極都貼唔實條脷，淨係條脷尖掂到上面啲牙齒，條脷中間嗰部分上唔到去 有冇人可以救下我， 使唔使睇醫生㗎

抵啦柒頭

冇得救

改善返姿勢 (mewing第一點係直返條頸、之後係脷） + 練下咀嚼肌

會有少少幫助

淨係頸已經好好多

食藥,保暖,噴鼻，增加抵抗力，唔好用手搞佢，當年我都係咁做

咁你返學時見到其他人個個都用鼻呼吸唔會覺得好奇怪？
同埋你個口咪 24 小時都張開？

舌尖掂住上顎即可 唔洗成條100%痴上顎

即時見效

正常吞嚥條脷會前後郁

點改善先 刻意貼返上去?

睇完我本來想屌點會掂上面咁on9.

但過一陣發覺我合埋口時真係掂上面

但一樣係上面

貼唔夠5分鐘成條脷攰到震
個矯正器邊度有得買？

係 習慣就冇野

Follow this

or this:

有鼻敏感成日鼻塞
訓都係用口呼吸
一放鬆個口就自動開
點改善到

睇呢個post睇到手動用鼻呼吸但好似唔夠氧氣咁

改唔改善到肥下巴

自己remind自己啦

個D箍牙先用 而且D人話好痛

唔係掛！

same 屌
仲要堅係門牙咬唔斷嘢

睇過篇研究講用口呼吸嘅細路普遍智商低啲，因為個腦難啲調節血含氧量等等

依到有個練既方法 應該對大家有用

+1 直到樓主呢個post我先知自己好唔正常
利申用鼻呼吸

我反而覺得自己貼得上面太勁

由細到大都係鼻敏感一定要用口呼吸
唔係會死

我牙都箍完先發現呢個問題,d箍牙醫生真係廢

以前一路都貼喺下顎
利申倒及，可能關事

乜鼻係用黎呼吸架咩 用黎塞架dllm

首先個po真係好大啟發，想問平時講嘢條脷係咪放返下牙背？

條脷縮起半空

邊箍邊改啦
要decade計先有好明顯改變

我都想知一訓就放鬆個口就打開可以點改善

一定好撚樣衰

太遲了
個下巴已經冇左啦

keep 住做會有記憶 少D側訓

其實鼻敏感成日鼻塞嘅人就會有張口呼吸習慣
呢類人會好容易習慣用口呼吸 因為真係用唔到鼻
之後就慢慢變樣衰

條脷一放上去成個雙下巴出哂黎

我都係，自然擺唔到

同樓主一樣，由細到大都有鼻塞問題所以習慣用口抖氣，到依加都未改到

仆街睇到呢句即刻變咗手動呼吸

唔怪得我由細到大都覺得平時個口合唔埋既人係特別樣衰
不來有原因

小細個個陣變左用口呼吸，依家變左無下巴 用返脷頂上顎要用好強意志力先hold到 同埋一訓教就打回原形

而家唔理3721
噴通鼻個D野

識條友話自己一出世就用口抖氣
話用鼻好凍
我心諗唔撚係掛 然後得啖笑
之後先知原來用口抖氣個下巴會柒
如果我果陣知我一定串鳩佢
利申用鼻呼吸 條脷開放兩排牙之間 依加箍緊牙

鼻甲 鼻炎

見到朋友用口透氣 記得幫手屌醒佢地
因為可以改變佢一生

冇鼻敏感冇哨牙嘅巴打
唔講野唔食野嘅時候 啲牙係點擺？上下兩排大牙全部貼住？

鼻敏感整到黑眼圈 縮下巴 個口合唔埋
正常樣都變柒頭

因為下巴短之前都上網查過，慣左用口呼吸會連訓都用口，搞到下巴後縮
點知訓覺有冇用口呼吸？訓醒口乾喉嚨乾就有機會係

認真問條脷點向下擺？

流晒口水就係

食野時點咬野有咩要注意呀？

正如影相用條脷用力頂住上顎塊面會尖D

唔怪得知正面見得下人側面柒
原來係鼻敏感的禍

條脷點樣擺要喺下面架？用鼻呼吸要特登先擺到
不過我本身都有假哨同短下爬，條脷擺上都無用

我細個有鼻敏感
成日都會鼻塞
但我都唔會用口呼吸
原來可以咁嚴重

係呱 用返條脷 其他肌肉自然會連帶有D改變

對牙齒 同 呼吸 都好D

牙入邊仲有尖牙

樓主唔講我都唔覺原來一直放上面

想改變嘅巴絲現階段唔洗擔心手動呼吸 條脷冇力
我一年幾前發覺自己有依個問題
就只係開始做兩樣野
第一係有意識地上下唇緊貼
第二係就算手動呼吸都照用鼻吸氣
鼻塞就用通鼻劑
訓教時間冇得理咁多 總之你醒個陣有意識咁去做
下巴問題真係會有改善 （25歲了）

我都係

因為鼻敏感 所以鼻長期唔通 所以由細到大都用口唞氣多
條脷係擺開係底 如果擺上面下面會keep 住出好多口水 好唔習慣 不過迫緊自己擺返上面 希望可以改善下巴個型狀

同埋想問 你地合埋棚牙嘅時候 係咪門牙同大牙都會掂到？
利申唔係 自細習慣淨係合埋大牙

係成條貼晒上面個弧位定舌尖部分?

邊條仆街教鼻吸口呼

唔洗突登試，合埋口keep住ready發個the音就係正確。
開口用口呼吸自然條利向下or放中間。
然後我發覺個口合唔埋果d人個樣都好奇怪

下爬lup真係好撚柒

要係咁用力

而家條脷學樓主講咁放返上面
下巴d肌肉會攰係咪正常

由今日開始

退化咗點算好

貼哂 不過唔洗超用力壓住上顎

正常人係唔洗用力 貼唔到因爲肌肉疲化

應該係脷尖掂就係啱

keep住練 或者上面有D運動可以做

雖然我無依個問題
利申 以前爆牙 cool 完好多年啲牙都好齊
但真係宜家先知有依個咁嚴重嘅問題
但樓豬真係再生父母 功德無量

貼住舌尖先得唔得，貼唔哂

就算依加練都無成條上晒去咁多 點搞好

有無得救

脷尖咪啱囉

真係唔知

我由呢分鐘開始做
上下唇同上下大牙都緊貼 其實就冇乜空間俾條脷郁 自然會掂住上鄂

1. Put the tip of your tongue at Tip, where the middle of the top two incisors meet the gums. Keep the tip of the tongue locked here!
Flatten out area behind the tip of your tongue against the Front Ridges. Keep this position locked.

2. Push the middle and back of your tongue up against the Mid-Palate Ridge. Get as much of the back of your tongue up there as far back in your mouth as you can manage. Ideally, your tongue should be snugly pressed against the center line of your entire Hard Palate and even a little bit of the Soft Palate

2. The outside edges of your tongue should either be fitting snugly along the Alveolar Ridge or otherwise pressing against it if there is not enough space.

多謝巴打分享
條脷頂到門牙係咪正常？
同埋吞口水嗰part唔明 啫係條脷要貼實上顎咁吞？

會做成達哥咀下爬面形

一開始一定未必得 keep住做就ok

再唔係 上面有巴打貼咗運動 例如伸長脷5秒10次呢D咁

強貼留名，我呢幾日都search好多下巴後縮既資料，諗緊做唔做正顎手術，唔該晒樓主呢個post既資訊

冇錯

吞口水個時 條脷係上面 舌尖會向後面滑一滑 然後向返前

其實對好多人黎講好正常

1. 閉口
2. 合埋啲牙
3. 條脷放上排門牙後面
4. 用鼻呼吸

平時我咁放

係 我以前都係唔知點解成日鼻塞
搞到之後訓教都習慣咗用口呼吸訓覺 平時用鼻

之後自己改改下又改返用鼻

自細有鼻敏感 慣咗用口呼吸
睇完個post試咗陣用鼻
發覺用鼻會好似吸唔夠氣咁 重好痛好唔舒服

我都係 尤其上嗰排牙好突

想問樓主用咗幾耐時間先至改善到面形

簡單講 即係貼得幾多得幾多

唔得就 keep住練 再唔係去youtube搵舌頭運動

下巴有小小短 仲有open bite
有無可能改返正個姿勢之後會好返小小？

利申24

step 0 係 條頸要直

長期鼻塞 你估我好想用口

點吞口水

之前用口 唔怪得咁柒

一定成日流口水

條脷太大 貼唔曬上面

下巴後縮係咪一定要做正顎手術？

仲有樣嘢叫鼻中隔，好多人其實都曲咗，但可能唔太知

起碼要年計 不過呢個先係正確方式 點都要改啦

而且對牙齒 同 呼吸 又好D

改善成點？

記住要練埋吞口水都係要頂住上鄂

由今日開始努力改善先

我覺得合埋口 淨用鼻呼吸會口臭
所以先用口 點知咁大影響

擺啦!擺呀麻!仲唔擺?擺啦!

放Tip ,唔係門牙

其實舌尖就應該放在上顎門牙的後方，有一個附近牙肉不太平整的區域，你可以練習一下發出 ”the” 的音，感覺一下這個位置。

好似完左手術後成半個月唔可以擘大個口

仲以為有得執下個樣 原來已經冇錯

我都有一邊鼻係塞住
好似鼻中隔彎曲咁
撇落去似係中間腫左所以塞住左

係呀
之前都想做但真係好驚
我有d短下巴同有小小open bite
想知係咪真係無其他方法

唔一定係擺下面
比較多人係擺中間

合埋上下牙 最理想係上排牙遮到下排牙少少 ，下排牙係入少少

我箍牙醫生要我練到唔好擺中間
如果唔係第時會打回原形

點算

吞口水時頂一頂上鄂，就發到力

我都係一直用口呼吸，唔知係咪因為咁所以倒及
依家箍緊牙

要keep幾耐先見效

睇左兩頁發覺連登仔連呼吸都要認叻 搭車都睇到大把人訓覺擘大口呼吸啦 因為自己唔係咁 就講到好撚出奇咁 自己好叻咁 出多啲街啦

依家先知放上面

咁樣?

意志力

唔止係影響個樣 仲會影響精神 記憶力 集中力同轉數

樓主功德無量

樓豬平時應該好柒

長期用口呼吸反而係個鼻有事

仲要衝入嚟話俾人知自己見識少嗰吓好嘢

咁合埋口牙係咪貼住？

望完篇野，好自然咁諗平時係點放，跟住就好唔自然咁唔知放係邊，但其實不能都做岩
如來呼吸都有唔同方法

係脷頭放上面，定成條都係

一向都放上面 舌尖會掂到門牙 如果要唔掂到門牙 舌頭要縮後d先做到 咁樣好辛苦

我早樓主少少搵到呢啲下巴後縮既post
因為我都係長期擘大個口唔識合返埋個啲傻仔黎
搞到個下巴好撚柒
7月開始提醒自己只要記得就拎條脷頂住自己上顎
到而家so far出街無咁傻仔擘大個口成隻狗咁啦
但成效真係唔係好覺有 可能天生下巴短

btw樓主夜晚瞓覺點算？ 瞓覺都仲係擘大口呀我

嘴唇閉攏、牙齒輕合(上排門牙應比下排門牙外面，但不超過2~3mm)

但條脷好長 我放上去就一定頂住門牙

7下巴真係好樣衰

多數毒撚

噴得多會流鼻血

條脷放左係上面之後 兩排牙對唔齊 下面牙後過上面 係咪要迫自己對齊返兩排牙？

上排門牙應比下排門牙外面，但不超過2~3mm

睇完變咗唔記得本身條脷擺係邊

之前搵呢類post個陣有見過有人話
只要你真係去嘗試用鼻去呼吸 無幾耐就會順返喎
話會覺得抖唔到氣係因為你太耐無用過個鼻
我就輕度鼻敏感姐 幫你唔到

可以控制嫁喎? 正如人可以伸脷

成日想微整 原來郁少少就爭咁遠

條脷係好撚重要

重點係 鼻塞唔單單係有鼻水 應該係後面塊肉頂住

樓主好心有好報 你救左我一命

用口呼吸就知你好樣衰

其實我認為真係睇下你係咪好接受唔到自己短下巴
因為我之前 open bite 得好勁，可以攝到個手指公尖係上下排門牙中間
下巴短既程度就同樓主差唔多
我都去 consult 過正鄂手術意見
最後因為貴 (十幾萬) 同埋唔方便
所以最後都係揀箍牙算

so far 箍左一年半
我覺得上下排咬合已經好有改善
最多攝到手指甲 in between
同埋無咁哨，個嘴無咁似猿人
所以連個下巴都好似出返少少

明明合埋就會自動波痴住上面

多謝巴打
成日都覺得點解合嘴好難 原來我一直放錯位

除左條脷之外 頸伸直
仲有無咩姿勢可以改?

做左廿幾年人先知擺錯位
屌有鼻敏感我都唔想嫁

我都係consult 完
我問可唔可以凈係箍牙唔做手術
個牙醫就話唔得
所以我以為一定要做手術而無去搵其他牙醫喇

細個就係鼻敏感用口呼吸搞到倒及，依家都無得救

始終唔係 18,22
D 外國人會食D超硬香口膠 話對Jawline有用

正常如果閉口呼吸(即係用鼻呼吸)， 條脷點都有d 貼到上面？ 如果太格硬做，個下巴好攰

Same

我之前合埋口 都會係下面/中間 其實自己feel到

其實唔明d人點解可以打開口訓教
我有時係office坐底訓先會打開口
但過10幾分鐘自己醒
個口乾到痴線，用口呼吸抽乾哂d口水

哮喘底成日要用口呼吸

總之只要記得就頂一頂啦
平時返工發吽哣咪轉做手動mode一陣囉
又或者你碌呢個十幾頁個post 一路碌一路頂住
大約兩三日會開始習慣架啦
記得手動mode都要堅持落去呀 一齊加油

我果時果個正鄂牙醫都係咁講
仲話你去其他地方整壞棚牙我唔會幫你架
咁梗係啦佢為左生意
一定要咁講

最後我搵過第二間矯齒醫生
佢話做到效果八十分
咁就決定只係箍牙

驚唔驚會整到個下巴仲柒/塊面闊呀？
印象中咬得多香口膠塊面會變闊

我之前未箍牙，成鳩日都係開口，成個傻仔咁，甚至覺得閉口好攰， 後尾箍咗牙，閉口先舒服，但個陣牙醫淨係話我天生下巴短 ，依家我閉口，會feel 到面形尖尖地，同埋條脷都有6-7成 貼到上面，但如果要全條脷貼晒係要格硬黎。

btw 屋企有小朋友，佢依家4歲，我好早已經留意到佢冇時冇刻都開口，even 訓教都係， 同佢講，佢又未理解到，叫佢閉口同鼻呼吸，隔一陣又冇咗回事， 巴打有冇咩提議，我好驚佢下巴生得唔靚，好似我咁

有冇人答到我 咁訓教呢？

？其實點縮 我條脷要成條放鬆痴住上顎 就一定會頂住門牙
如果條脷淨系掂住個“tip" 條脷就會卷 冇得成塊痴實上顎

20歲仔開始改有冇用

你試下用脷尖係門牙後面慢慢掃上去？
最正路既位應該係個舊好鞋好多紋既肉後面
你應該會掃到中間好似有條骨突出黎 而左右開始凹入去個個位
就係放係個一點上面

佢教用條脷同其他方法咬香囗膠

同路人
轉左用鼻呼吸9個月
加油呀

Lm

訓教都改到？

睇完先知平時原來條脷係放上面
但我放岩下巴都係有問題
咬合不正

唔知係咪我上顎太短（undergrown) , 條脷好難縮後去貼住果個位

一定要廣傳

推

巴打有冇exercise片?

呢個post同叫人控制呼吸嗰啲仆街Post一鳩樣
我依家條脷點樣放都好似怪怪哋

用口抖氣唔攰？

其實我唔用條脷果時，個口會合埋，就無上下排之分，都係掂住前面

追曬post
條脷一直放中間
所以唔知係咪咁所以爆牙同少少鞋抽
我會改喇 暫時覺得都幾難改
但驚訓覺改唔到

廿歲仲有無得救

發現新大陸

專家Dickson...............................
我第一次睇佢個樣已經好奇點解可以有人唔講野都合唔埋個口
宜家先知原來有好多人都無咁.............

睇完覺得條脷本身好似係放中間??

推 改善香港市容 人人有責

學到嘢

再生父母，受我一拜

因己鼻敏感好嚴重
自細習用口呼吸
結果衍生咗好多問題
呢兩年開始正視返 特別夜晚訓覺
有時會用日本嘅封口貼 強制迫自己用鼻呼吸
但初時鼻塞問題嚴重抖唔到氣
要靠曼秀雷敦果枝野薄荷通鼻
成晚通宵插住鼻訓覺
而家已經克服咗
80%時間可以自動用鼻呼吸
呢樣真係自細種下嘅禍根
真係要教育下一代

鼻敏感 你估我想架？

封囗貼我都有用

多謝樓主
之前不嬲用口抖氣 想轉返用鼻轉極都轉唔到 一用鼻呼吸就係咁塞
依加雖然要手動擺脷 但慢慢可以用到鼻
希望下巴突返出黎啦

因為鼻敏感好嚴重
自細習慣用口呼吸
結果衍生咗好多問題
呢兩年開始正視返 特別夜晚訓覺
有時會用日本嘅封口貼 強制迫自己用鼻呼吸
但初時鼻塞問題嚴重抖唔到氣
要靠曼秀雷敦果枝野薄荷通鼻
成晚通宵插住鼻訓覺
而家已經克服咗
80%時間可以自動用鼻呼吸
呢樣真係自細種下嘅禍根
真係要教育下一代

錯字自膠

今次真係唔講知

一路以為係放起下面，因為學英文時話脷放松係起下面

100%肯定係上面

香港100個人用口呼吸99個人都係呢個原因

我都係

平時都做到最好
由細到大都無不良習慣
但遺傳下巴好後
無偈

睇錯左條撚平時點擺真係好撚重要

擘大口條脷都要貼住上面？

下屌 唔怪得得又哨牙又留口水
一直放下面

其實平時合口，條脷都會頂去上顎

試下唔頂住條脷嚟維持住開口
感覺個下顎要用力

平時就係唔好擘大個囗 講嘢梗係唔洗 不過吞口水嗰啲都要

其實係你自然resting就一定要係上面

呢啲真係小學就要教
點樣行路點樣咀嚼點樣呼吸
望落好似好簡單天生就識 但其實好多人都會用錯方法
偏偏一錯咁就成世 大個先糾正都冇咁易

The correct tongue posture of a strong tongue combined with strong muscles of mastication (the chewing muscles of the Temporal, Masseter, Pterygoid).

These are are required to grow the face to the beauty of whatever phenotype that the person exhibits.

合埋口正常都貼上面
試左放係下排門牙下面，好唔舒服喎

空氣太差
不過空氣流通D就好好多
而家開始用通鼻劑
加油

多謝分享
有時自己郁完條脷會諗擺邊先岩先舒服
同埋個post令我發現冇意識之下我條脷係頂住上顎

係咪好多人上排牙突出過下排牙？

我由細到大都用口透氣
因為長期鼻塞鼻敏感
而我用到鼻既時候
合埋口係會利尖自然頂住上門牙後面 利面係貼住上面
而唔係貼近利底

而且無出現樓主既情況

幾耐先唔洗插住？

正常 : 上排門牙應比下排門牙外面，但不超過2~3mm

其實頂住上門牙都唔啱呀

原來好多同路人

睇樓主d links 入面有d 人幾個月已經有明顯改善

大家share 多d 練習一齊改

唔怪得我有爆牙

好貼留名

啱呀 果班正宗無知撚衝出黎柒
樓主講依個問題根本係極普遍又基本上完全無人提

正常合埋會頂上面但都會feel到下面牙齒, 利底有空隙
但mar大口用口呼吸條利一定放下面比d空氣係利面過
有邊個唔係咁???

發現原來自然位置都係貼住上面，但係一在意個問題之後就總係覺得好似用多咗力向上頂 ，跟住變咗故意控制條脷

繼手動呼吸，吞口水，眨眼之後樓主製造咗個騷擾人嘅提示，屌你老母

其實點樣可以合口但脷擺下面
正常合口既時候口腔係冇空氣
你應該點用力都收唔到條脷落去
有冇人明我講乜

之前真係會 依家故意都得

脷尖會掂下排門牙

我試左都係試唔到合埋口放條脷落下面

係呀，平時仲要輕輕咬實啲牙

我覺得局部（舌尖）落到去唔係真係算落咗去
要合口冇空氣嗰陣張成條脷擺落去我真係點試都唔得

唔洗人教都知用鼻呼吸啦屌

係 但明明正常

不過其實我之前大部分時間 口會微張 好似合埋 其實開住

其實用囗/口鼻呼吸嘅人都係咁

而將條脷貼上去 個口腔好明顯少咗空氣

唔算局部喎 條脷可以上下郁

我本身擺上面
轉去擺下面個陣其實條利會唔夠位擺
搞到要向後縮埋 然後就會頂住個喉嚨
有少少阻礙呼吸

擺上面個陣 其實會feel到條利同上顎會好似有啲真空吸住左咁既感覺
所以唔洗用死力頂住上面
希望幫到擺下面既巴打

其實我感覺自己合口嗰陣雖然條脷係貼上面，但感覺係冇空間移去下面，好似同時掂住上下咁
利申：正常用鼻吸氣，正常樣

其實大家會唔會誤會咗

用囗呼吸 唔代表唔用個鼻

只係依賴咗個囗 鼻功能退化/用很少

如果你放塊鏡係一個人嘅鼻下面 冇霧氣嘅話

佢應該死撚咗

day1 除左訓教其他時間都努力

而加用鼻呼吸會有聲
有冇人都係咁
定係正常？

用鼻抖唔到氣

幾年前自己都有少少呢個問題，但因為純粹覺得有啲不雅就強迫自己個口平時唔用一定要合埋，仲唔到一個咁小既決定影響可以咁深遠

睇完個po搞到我唔記得左應該點擺條脷

屌

鼻敏感迫自己用鼻會超大呼吸聲
有時去啲好靜既地方都幾尷尬

我放開上面 放下面反而覺得辛苦

其實過咗發育期已經冇得救
唔係點解啲人要箍牙/做手術
同埋你就算平時手動放上面都好，你訓覺一定又變返張開個口訓用口呼吸，fail

用口呼吸諗起都覺得柒
同隻狗有咩分別

以後多咗樣嘢可以手動
手動擺脷

連登真係咩人都有，連習慣用口呼吸都有，真係未見過

岩岩發覺原來淨用口呼吸真係好撚似狗

我覺得係有得救
因為我上年都已經知呢件事開始迫自己用鼻呼吸
訓教同者間唔中鼻好塞都會用返口
口鼻角估一半時間
今日我睇before after 相真係改變
體重上我覺得冇大上大落所以唔開肥瘦事
有啲似呢張圖 個陰影位出出黎
所以用口呼吸既人唔好放棄

屌 我由中5開始一直15 16想cool牙直至拖到上年26歲先去cool 未開始cool時要照X光果d 照完個牙醫同我講我下巴有少少向下生而唔係向前生我先上網研究下先知原來長期用口唞氣會令上腭凸下腭縮仲會引致爆牙哨牙越黎越醜樣 我根本完全中撚曬只係我上腭唔算凸得好出下腭又唔算好縮 有爆牙但牙只係少少哨 以前仲一直以為自己係天生個咀比較凸唔知原來係下巴唔夠出先顯得個咀比較凸

衰d講句我如果要怪真係唯有怪我阿媽因為我由細到大鼻敏感問題好嚴重我7,8歲時已經成日同我媽講個鼻好塞想好辛苦想切左佢出黎 但我阿媽又唔識帶我睇醫生淨係叫我用口唞氣 到我讀中4開始佢聽朋友講脊醫可以推下我鼻骨整到我個鼻唞得番氣就帶我去睇 最後個脊醫推歪左我個鼻樑但又真係令我易左用鼻唞氣 結果我後尾識去睇耳鼻喉科 個醫生話個脊醫根本呃鳩人 我個鼻塞係因為入面有舊骨偏大同埋入面d骨左疊右疊亂曬冇一條大直路比我唞氣 佢話要搞可以做手術割左佢但就唔建議咁做所以介紹我去買隻野噴鼻 我果時keep住噴左一段時間後呼吸已經好左好多 雖然唔係通曬但都有七成暢通 如果細個時我媽已經識帶我睇耳鼻喉我應該唔會搞到今時今日咁

以家cool牙暫時cool左一年 棚牙睇落近乎齊曬只係兩隻門牙仲未收得番曬黎不過已經好睇左好多 可惜一切都真係有d遲 如果唔係由細到大用口唞氣我都幾肯定我幾靚仔下

屌 狂打錯字

去整容吧啦

咪講明大人改變有限 點都比口呼吸健康

佢理論係改變咗你其他肌肉嘅function 外形係會有D影響

即係你去做gym臉部肌肉都會改變

小朋友會明顯好多 因為口腔發育同條脷好大關係

下面軟林林 所以頂上面

The correct tongue posture of a strong tongue combined with strong muscles of mastication (the chewing muscles of the Temporal, Masseter, Pterygoid) are required to grow the face to the beauty of whatever phenotype that the person exhibits. For all cases this proper development results in under-eye / orbital support, properly aligned jaws, ideal spinal posture, and most importantly in a large unobstructed airways of both the nose and throat.

The 28 bones of the human skull never fuse together in a healthy adult, and a restoration of correct muscle function will result in the slow (大人應該真係好slow ) but steady restoration of proper skull form (and as a result, spinal stability).

小朋友/青少年發育時期就唔同:

呢d係個鼻有事
鼻有問題->身體反射動作用口呼吸
用口呼吸->整柒埋個樣
所以比人感覺好遲鈍

搭單問
前幾年cool牙剝左4隻大牙，而家cool完
平時個嘴合埋既時候後面啲大牙會掂唔到
如果要格硬貼實上下顎會好辛苦
個下巴要向後縮先得
正常人係咪唔會咁

唔好介意我咁講，呢樣野我17歲嗰陣已經知(我依家已經2x)，之後係有試過逼自己放上面，但外觀上嘅改變係得好少，鼻敏感一樣咁嚴重
幾年後去咗箍牙個嘴即刻入晒下爬出返嚟
可能人人唔同，但樓主個嘴咁q突建議都係去箍下牙

拉上少少我打左一大篇野有講我鼻敏感點解決 睇下幫唔幫到你 鼻敏感真係好撚慘 害左我一生

箍牙一定有幫助， 但係牙醫同我講如果太嚴重，下巴太短，太縮其實做矯形先得。

我最後選擇箍牙，箍完之後合口自然好多，我之前訓教要開口呼吸，依家合埋口用鼻呼吸先舒服。

唔敢講靚仔咗，但明顯臉形好咗

多謝樓主 由細到大就鼻塞 從來冇試過脷擺上顎既感覺 唔怪得我下巴咁短

咁係你樣衰 唔關脷唔脷事

我遲D應該會再去箍 因為之前忙加上未改正

所以先冇再去

有冇巴絲同我同樣情況由細到大用口唞氣

下鼻甲嚴重肥厚 :(

我都係有用噴鼻令個鼻恢復返功能先
再戒咗枝野佢，變成依家半口半鼻咁

一時時，日頭要習慣用鼻，夜晚先會改到

屌 我exact7ly係繪圖下面個條友咁
細個成日喊到鼻塞 大個有鼻敏感
一直都係用口呼吸 瞓覺
試過係街手動用鼻呼吸
我行路快 個airway又窄
最後都會因為嫌吸唔夠氣
轉返用口

好介意自己個下巴後縮
之前仲research正顎手術

真係好難改到
早排用透氣膠紙封口瞓
之後都係頂唔順 放棄咗

我依家會再努力

Good post!
我也share下

原來咁多人同我一樣用口呼吸 我以為只係我一個咁奇怪

話說年幾前我去箍牙, 醫生話我可以唔剝牙 但係要夜晚訓教前戴舊野

我上網check過舊野係外國幾出名 反而香港冇乜點聽過
本身以為係幫D牙移位 點知睇D資料主要係練習用鼻呼吸
戴住之後舊野有粒野係上腭到用條脷頂住就係一般人條脷正常擺法
因為舊野基本上封曬成個口唔會有氣入,
所以你必然會用個鼻黎誘氣 久而久之你就唔會再用個口黎呼吸

我平身向下 但用鼻呼吸
想知你地平日脷向上既話 咁你一張開口 條脷就自動貼番住下面？？？

咁好既個醫生 會幫你矯正
係普通科定專科醫生？
舊野洗唔洗額外俾錢？

專科做矯齒 佢個陣冇同我講呼吸有問題, 只係話我戴個舊野可以令上腭D牙夠位排齊
舊野要3千幾蚊, 當你拎住實物真係會屌出聲
因為佢同BB仔咬個D牙膠冇乜分別

屌愈大個下巴愈肥 本身長下巴靚仔
利申 鼻敏感 訓教自動用口 訓緊果陣個口會有酸臭味

我覺得條脷點擺同埋點呼吸，對鼻鼾、呼吸道等等問題係好有影響（不論好壞）
見過啲人用口呼吸多，個口都特別臭，好似長期有篤鼻涕喺個口都醃緊咁臭

出面一些氣功課程
都係強調要條脷頂上
還要提肛

原因係將前面中間的任脈
和後面脊骨的督脈完整連接

為何初生嬰兒咁少病？
本身就長期頂脷，任督二脈完整連接
及至3個月識講嘢！
無再緊緊連接
啲病才開始黎

詳細的理論，自己Google或youtube：
小周天

如果你多病痛，其實需要刻意頂脷頂和提肛
駁返通個任督二脈
提升自身免疫系統

當然你刻意畀幾千蚊去學氣功
都係要做同樣的事！
只係有人提醒你有無做漏做錯

學緊放返條脷上去之後變左手動吞口水

樓主簡直係我再生父母
大家唔好放棄
呢個動作訓練既係肌肉, 所以成年人做得多都會修正番
希望大家都有靚jawline

想知

Strong po lm

不嬲咁擺

好多人問訓覺點做 其實最好痴膠紙係嘴唇 等佢唔會自動用口 強制性用鼻

好想試下慣返擺上面之後每日影相記錄 但依家要條脷用力先貼到上面 勁辛苦
細細個慣左擺下面 大個真係愈大愈柒 下巴長 嘴凸 暴牙中哂 之前搞掂返排牙 但依家都係嘴有少少凸同合唔埋口 真係要改

其實用口呼吸膠帶半年左右就ok
你就會自然用返鼻呼吸

想問下樓主，如果條脷申得少少出個口，洗唔洗剪脷根？

好辛苦

重點係用鼻呼吸而唔係口呼吸

神post LM

巴打有無練氣功推介睇邊d youtube片先正宗，你知網上好多鳩流流

因為香港空氣極差
好多人成日鼻塞同鼻敏感
所以因爲鼻塞或同有鼻涕就自然用口呼吸

我係一個超級嚴重鼻塞的人
成日呻鼻涕
我完全明白點解咁多人用口呼吸，因為鼻塞會透不到氣

香港空氣差 好多人鼻塞 自然會不知不覺用口呼吸

如果我正常咁用俾呼吸都係生得樣衰呢

你本身就樣衰
去整容啦

請問點知自己條脷有無過長？

細個長期鼻塞，日頭都還好，夜晚訓覺就自動變口呼吸，搞到臉形真係變左勁多

有冇人聽過台灣無恙牙套，要成萬幾蚊

有冇人聽過台灣無恙牙套，要成萬幾蚊。好似好pro

條脷放下面但用鼻呼吸 係咪都係唔好

我都係有鼻敏感
都有噴嘢，但都改唔到用口透氣
直到上年，25 歲箍牙，醫生叫我要擺好條脷
到而家見到唔好用個口透氣先知個重要性

其實即使我改善左條脷 但我鼻都長期有一邊係塞係咪改唔到 要靠其他方法

第一時間諗起佢
怪之得覺得佢下爬縮又樣衰

我覺得面型呢樣野基因本身都佔好大部分
我長期一邊鼻都塞 基本上都係有口呼吸
不過我面型又尖又有啲鞋揪

邏輯錯晒
唔係因為條脷問題而攪到鼻塞

係因為鼻塞攪到用口呼吸影響面型

邊度有得賣

我都覺，基因可能8 9成

尋晚即試，即刻用得返鼻呼吸去訓

真係平時會用口頭氣，個下巴好柒咁開小小，又大鼻寒

你地牙齒有冇合實？

點樣擺上面 hold唔得幾耐咋喎

但你改善條脷變相用返鼻呼吸 我想知會唔會咁令個鼻塞都改善到姐

請問你買邊隻噴鼻暢通左七成

平時條脷都擺上面
但睇完個post後成日會用力頂條脷上去，仲會轉埋手動呼吸同手動吞口水
就黎行路都行唔到

條脷要頂住上面先可以打通任督二脈架

過來人 用左口廿幾年 近兩年先轉返用鼻
主要係因為細個開始鼻敏感
用鼻既最大挑戰係鼻塞 尤其訓覺個時
如果大家無鼻塞 又想自然用返鼻
日本出左幾個牌子既貼紙 貼住你個口
幫你訓覺個時用鼻呼吸
用完之後 你平時日頭都會自然保持到正確既呼呼方法 （前題要鼻無塞）

一樣 淘寶有得買好抵用
自細鼻敏感鼻塞慣左訓教用口抖氣 （其實係自己控制唔到）

面型有無變化

有冇keyword

用緊呢款覺得幾好用 x型貼得好實
覺得唔岩可以自己用keyword再搵搵

尋晚即刻改左用鼻

我習慣側訓，發現好鼻好塞，好難呼吸

跟住平訓，好似易d ，到順左條氣再側訓返

醒左幾次（平時都會），發現自己口呼吸緊，又手動轉返鼻呼吸mode

唔知點解，覺得個人精神左

我覺得你個case用貼紙貼住個嘴會好d
訓著左好多時你唔知自己用鼻定口

同埋冇左口乾問題

香港邊到有得賣
想即刻買黎今晚用

終於明點解我咁柒

去藥房買一卷醫療用膠紙就可以，十蚊八蚊有排用

屌，我都係

唔知你係咪講呢舊

係既話香港專科都有
我有tmj但又想箍牙
牙醫話要解決左tmj個問題先，就幫我整左呢舊野
香港要成8千蚊
我仲要24小時除左食飯都戴住

屌, 睇完我宜家唔知自己條脷放係邊好!
平身好地地

咁想問下，放鬆塊面陣，下顎係唔係應該貼住上顎？
我驚自己手動貼條脷上去，唔郁埋個下顎會有問題。

依家放鬆個陣，上下門牙中間有少少隙

條撚點擺都好重要

建議睇返五七九個
然後將重疊的才跟
同埋佢有講個原理

有啲嘢，每個人領受都有差異

網絡野信一半就好。

首先點解由細到大牙醫無教過我地 香港牙醫唔掂？基本上hku牙科係世界top 5，咁點解都係無教過我地依啲知識？

實情係 短下巴個啲根本係天生就係咁，好似有啲人高啲 體質大舊啲咁。

不過依啲都係問翻牙醫好，决定下次洗牙問佢

由細到大都係擺上面
擺下面反而唔慣

吓樓主唔知架？

成班柒頭以為轉返鼻呼吸就變靚？

屌你我本身條脷就係頂住上顎既，點知一比你講完我就留意下係咪頂住 分散唔返注意力

樓主好睇遇著好醫生，香港個d實水你箍照賺一筆

本身舌尖好似頂住上門牙
而家試緊個所謂正確既擺位
舌尖放上門牙後面
好怪喎 個口下半好似含住啖氣咁既感覺

btw努力改緊

求介紹 日本嘅封口貼

試吓集中返落個鼻度呼吸
唔好理個口
我知好難

咁下半好似含住啖氣係岩定唔岩架
我驚我改緊個錯既姿勢

me too

多謝樓主

個口同啲牙有無合實先？
正常應該唔會feel到個口含住啖氣
除非你條脷頂嘅方向錯咗
圖如下：

脷就唔知，但習慣用口呼吸就真係唔好啦，個口合唔埋好似D傻仔咁

可唔可以解釋下第3點？

太在意條脷
搞到條脷好攰

多謝巴打救返我

小林製藥 防鼻鼾貼

似樣 我廢事俾人話打手所以唔講名

不過我個隻係厚好多， 同埋只係訓教前一個鐘至起身一個鐘戴住
冇24小時戴住因為戴住個嘴會好突

其實個面型柒都算，係用口呼吸誘發左好多病，由其是訓個陣，鼻鼾又大，身體勁差，好想轉返鼻呼吸

不嬲都用鼻呼吸但條脷好似擺得唔啱 我係得脷尖掂住門牙後咁,係咪即係錯撚曬

平時可以用鼻抖氣
但瞓覺改唔到，點算
openbite 個時箍完好似又唔靚仔，開似開返，想再箍

搵人搞返個用鼻呼club
日日互相交流心得，同心路歷程

睇完心諗原來係咁
但再feel下平時是點發覺根本係上顎

LM

我用鼻眼適 有類固醇成份的 唔係間間藥房肯就咁賣比你 建議你睇一次耳鼻喉專科比醫生檢查一次先然後佢可能都比隻野你噴鼻 有機會同我係同一款 然後叫佢寫埋醫生紙比你就一定買到

睇完個post 琴晚臨訓我逼自己用鼻 雖然鼻好塞 但慢慢習慣左就無事 我都由細到大用口呼吸 但係做落唔難 加油巴打

樓主講一講先留意到條脷係貼上萼

你最好check下個肺，可能仲污穢過煙產肺

不過google tongue position 其實有好多papers

放上面對健康點都係好 小朋友發育更加係

Objectives. A primary goal of pain management for muscle-related pain is to reduce masticatory muscle activity. This study aimed to investigate masticatory muscle group activity and heart rate variability change when the tongue was placed on the palate or the floor of the mouth in a healthy pain-free sample.

Study design. Participants were 23 females and 18 males with a mean age of 19.6 years (standard deviation 􏰀 1.5). Muscle activity was measured using surface electromyography and heart period were measured using electrocardiography. The experimental protocol consisted of 3 periods: baseline, tongue placement on the floor of mouth, and tongue placement on palate.

Results. Results indicated significantly more activity in the temporalis and suprahyoid muscle regions as well as a significant reduction in heart rate variability when the tongue was positioned on the palate compared with tongue position on the floor of the mouth.

Conclusions. Instructions to place the tongue on the roof of the mouth are not instructions that will promote reduced physiological functioning (i.e., relaxation) but rather promote small, but potentially important increases in overall activity as indexed by muscle tone and cardiac function. (Oral Surg Oral Med Oral Pathol Oral Radiol Endod 2009;108:881-888)

咁呢樣唔洗太驚 我都係由細到大用口唞氣 因為之前去外國讀書後尾又搞呢樣果樣visa年年照肺都冇話我有事

由細到大都成日唔覺意用口呼吸
但係我個下巴冇變到咁喎

好多人天生鼻敏感會鼻塞呀on9 ,你估人地想既咩
我自己有時瞓教都塞到要用口抖氣, 雖然下巴未有變形

咁講野食野果陣應該點擺

鼻敏感真係垃撚圾既病黎

一定要長期用口呼吸

paper 1:

Study design. Participants were 23 females and 18 males with a mean age of 19.6 years (standard deviation 􏰀 1.5). Muscle activity was measured using surface electromyography and heart period were measured using electrocardiography. The experimental protocol consisted of 3 periods: baseline, tongue placement on the floor of mouth, and tongue placement on palate.

Results. Results indicated significantly more activity in the temporalis and suprahyoid muscle regions as well as a significant reduction in heart rate variability when the tongue was positioned on the palate compared with tongue position on the floor of the mouth.

paper2:

Afterwards, subjects were randomly assigned to conditions requiring them to position the tongue either ”against the anterior palate“ or ”on the floor of the mouth, making sure the tip does not press against any part of the mouth.“ The results indicated that right temporalis activity was higher when the tongue was positioned against the roof of the mouth than when it was either at baseline or resting on the floor of the mouth (P < .03). A similar pattern of results was observed for the suprahyoid muscle group (P < .01).

--------------------------------------------------

其實頭骨有28塊，用肌肉連住，改善返肌肉功能會有D影響，不過大人唔好以為會肉眼好快見到咁

The 28 bones of the human skull never fuse together in a healthy adult, and a restoration of correct muscle function will result in the slow but steady restoration of proper skull form.

想問點樣吞口水 條脷都放係上面？
睇完樓主個post今日開始改
但好似會搞到好多口水係個口入面
條脷要擺開先吞到口水

你平時用鼻呼吸就條脷放邊都無影響

同意 遺傳搞到我有, 唉好撚柒煩, 有時訓教都訓唔好

其實有 條脷貼上面呼吸效率會好啲

而且本身條脷係應該支持住上顎 對其他肌肉發展會好D

係 有人答過

變形個例子只係出現係口呼吸
你咁講會嚇親班本身鼻呼吸+脷擺下面班人

其實口呼吸 十個有無一個

點樣行路咀嚼同呼吸？ 願聽其詳

當舌頭都平貼在口腔下方，上顎的牙弓發育不夠，會顯得狹窄，牙齒生長的空間會不夠，會造成暴牙，牙齒排列不整齊。
另外通常舌根的位置會比較往後方移動，會造成打鼾，也比較容易有睡眠呼吸中止的問題。嚴重的睡眠呼吸中止問題，甚至會影響到生命安全。
如果吞嚥的方式也會是錯誤的，在吞嚥的時候舌頭容易會頂著牙齒，把牙齒往前推，造成前牙開咬。也是一種牙齒排列的異常，開咬的病人前面牙齒會咬不到，常常連麵條都咬不斷，只能利用舌頭去幫忙咀嚼，是一種功能上的障礙。

舌尖頂在門牙後方，或是頂在牙齒與牙齦交界處，下巴就會很難活動。所以，咀嚼肌及口輪肌（閉上嘴巴的肌肉）的力道也會變弱，於是就會愈來愈不容易將嘴巴閉上。

平時用口呼吸仲會搞到氣管敏感成日咳，今朝全程手動鼻呼吸咳都少左

咁即係將舌頭提高至門牙同門牙之間個凸位（打直條直線） 咁樣提高條脷好似捲起左咁

感謝大大
功能同小林製藥 口呼吸膠帶 一樣？

其實最主要痴實個口唔好比佢郁
痴得實就得

Thanks mate
覺得自己好撚失敗 做左廿尻幾年人連生存最basic既野都做得唔好
Btw條脷好支力囉

樓豬我發現牙咬實條脷就自動貼上
不過會好撚累同好多口水

#metoo 口水唔多但好支力
不過要手動模式進行 一開頭係頂得幾用力 過多一陣冇左注意力/有人同你講野 就會可能放鬆左/忘記左頂上去
要手動模式 再一次 黎過 睇黎要無時無刻記住頂上去做全自動模式

而家手動咬牙mode

但訓覺時一放鬆就咬唔到

你有冇咬實排牙？
記住咬實排牙就自然貼上唔洗記條脷
不過好攰

慣左用口呼吸 , 個鼻唔多好,成日都塞
而加開始練習用鼻呼吸!!
但真心問用鼻呼吸既人,個口講緊野都可以用鼻呼吸??
我做唔到

我宜家成口都係口水
一講野噴曬出來

長期用口呼吸/放下面個樣好似猿人

咩刺黎，似蛇牙

咁樣？

係
多得樓豬宜家可以做到腦魔呢個表情

唔好話訓覺平時都好難hold住

我下顎長到倒及唔通關呢樣事？
利申細個有鼻敏感用口呼吸

你條脷/口腔已經變型無得救，唔好勉強自己

道家不嬲教舌頂上顎
吐納養生

你睇下上面樓豬啲圖
有啲係成年人但改咗個習慣個人都變得神采飛揚
好似戒丁前後咁

巴打你要做手術

即係正確黎講
我兩排牙盡量平排
利尖頂門牙後面, 利其他部位盡量貼上面?

錯9左廿幾年, 希望改到

高質!

唔怪得有時講講下嘢會流口水 原來就係因為咁

係

唔試就冇機會改善

我信用岩方法，日子有功，就會有改善

係門牙後面凹凸不平D肉 唔好頂牙 會突出黎

巴打咬緊牙關
上面啲例子見到佢地連眼神都唔同咗
Btw樓豬真係再生父母

如果頂住牙都會變形？
利申 頂左甘幾年

雖然我條脷擺上面, 但原來脷尖會頂住門牙, 唔怪得啲門牙愈嚟愈哨出去

睇你點頂 少少都會

正常人條脷係上面 舌尖前後一滑就吞到

有記億開始就用口呼吸,好難改
最多夾硬合埋口用鼻,但頂多1分鐘就透唔到氣

咁你實好樣衰

睇完樓主段野我係咁玩條脷
利伸：返緊工

個鼻有無退化？

點樣知道

樓主有冇番去同個牙醫道歉

有一秒以為你啱
跟住合撚埋個口 發現條脷係自己痴住上面 唔係下面囉

咁咪正常囉 記得唔好頂上排門牙

絕對係 同你一撚樣

隻手細個成日拓住個下巴都會歪

有親人一直話鼻塞，所以話用口呼吸
鼻塞->口呼吸->繼續塞->鼻部件退化->口呼吸->鼻塞
無限loop
講極都唔聽

其實係咪即係脷尖頂住門牙後面？

一吞果時頂住上鄂門牙上面舊肉鬥力

咁脷尖應該頂邊 上顎牙肉？

應該唔會頂，係啱啱好掂到上顎門牙牙肉，脷尖high到門牙，如果係頂住就有問題了

我依家已經暫時好返了(未知會唔會復發)
你可能同我一樣都係鼻中隔彎曲

btw見到啲人負評我段野真係
個個都係咁就變返靚嘅呢個世界仲點會有人整容 ？嫌錢多咩
eg樓主個下頜角係好睇咗，但最大問題嘅嘴突係唔會因爲咁而有改善
西人點解下爬突返出嚟會好睇咁多？因為人地個嘴唔突，歐洲人一般都係癟嘴
連亞洲人同歐洲人個頜面都未搞清楚就當樓主啲資訊100%適用係自己身上

原來條撚平時點擺係好撚緊要

聽過個中醫講，其實只要條脷掂住上顎就可以話係 打通任督二脈

因為佢哋分別係任脈同督脈嘅交匯

聽吓就算 我只記得咁上下

長期鼻塞慣左用口呼吸

成班柒頭用口呼吸 成隻狗咁

由出世到而家都係咁搞到有少少月亮面 而家習慣緊但個口好攰 其實會改善啲咩 另外如果我大細眼係咪擺細個邊隻眼會好啲

大個左仲有冇得救

咁我要搵番當年細個幫我剝牙補牙嘅女牙醫多謝佢
佢叫我日日用脷頂一隻凹入去唔齊嘅門牙出去
久而久之我慣咗條脷擺上顎

唔講外觀
個喉嚨好多塵，都唔好

之前個口成日都合唔埋，原來放錯位

屌你 睇完段野我條脷隔左咁多粒鐘仲未正常番阿
好撚攰阿

真係有刺。。。 咩黎ga

之後再頂咪會突出

箍牙防止你條脷放下面 / 頂到D牙

整到咁似真牙做乜鳩

琴晚睇完個post以為自己一直以黎都係掂下面
擺錯條脷
結果成晚都係到 「keep住條脷掂住上顎」
成晚都keep得好用力好辛苦
結果一瞓醒feel下條脷

原來自己一直都係擺岩位冇錯
係琴晚睇完個post之後變左手動
做左一晚on9仔

我骨性哨牙 由細到大都用條脷頂住上排牙
幾年前牙醫叫我改放係下排 點知脷頂住下排牙 而家下排牙有啲向外反
睇到個post先知正確擺法 屌希望改到救下個樣

班友應該個個唐氏綜合症樣咁

係咪合埋口就得 唔洗用力咬實牙

你棚牙齊唔齊先? 其中一個令個口合唔埋既原因係d牙唔齊 我未cool牙前合埋個口係要用力 cool牙個牙醫同我講係因為我棚牙唔齊所以合埋口時下腭要用力向前所以先覺得合埋口咁難

唔洗 合個嘴自然

我啲牙都係唔齊，平時個口都係不自覺咁開咗，條脷頂返上去就好啲

想問下長期單鼻塞點搞好
訓教得單核鼻運作好難唔用口

睇完即刻睇下自己個下巴有無出事

但我頂住上牙後少少既牙肉
都係會掂到下牙，係咪要掂唔到牙先得?

認真唔明，我條脷係上面同下面都貼哂口腔，因為口腔內冇空氣
要留空氣？好奇怪喎

今日頂左成日
下爬D肉有D緊緊地既感覺

香港成6 7成有不同程度既鼻敏感
唔怪得香港咁撚多柒頭

睇完個post好撚不

睇完唔知自己本身下定上

硬係覺得成件事唔係幾scientific

唔撚係呀
一直都係放下面

狗用鼻呼吸㗎

聰明仔

真係抖唔到氣

係 會窒息

真 由我開始留意人下腭開始我真係發覺香港特別多人下巴後縮 大陸人都冇咁嚴重 可能因為香港空氣實在太多人鼻敏感迫住用口唞氣

google tongue position

paper 1:

Study design. Participants were 23 females and 18 males with a mean age of 19.6 years (standard deviation 􏰀 1.5). Muscle activity was measured using surface electromyography and heart period were measured using electrocardiography. The experimental protocol consisted of 3 periods: baseline, tongue placement on the floor of mouth, and tongue placement on palate.

Results. Results indicated significantly more activity in the temporalis and suprahyoid muscle regions as well as a significant reduction in heart rate variability when the tongue was positioned on the palate compared with tongue position on the floor of the mouth.

paper2:

Afterwards, subjects were randomly assigned to conditions requiring them to position the tongue either ”against the anterior palate“ or ”on the floor of the mouth, making sure the tip does not press against any part of the mouth.“ The results indicated that right temporalis activity was higher when the tongue was positioned against the roof of the mouth than when it was either at baseline or resting on the floor of the mouth (P < .03). A similar pattern of results was observed for the suprahyoid muscle group (P < .01).

—————————————————

其實頭骨有28塊，用肌肉連住，改善返肌肉功能會有D影響，不過大人唔好以為會肉眼好快見到咁

The 28 bones of the human skull never fuse together in a healthy adult, and a restoration of correct muscle function will result in the slow but steady restoration of proper skull form.

我都係比鼻敏感玩撚死 自問由細到大唔少人讚我靚仔 但我同自己d fd相比之下我下巴比較入咀又比較凸 我個樣只係靠白淨眼大鼻高加番曬d分 如果我下巴正正常常應該真係好靚仔下 可惜細個阿媽唔識帶我睇醫生

唔好再講啦 連登仔一定話你吹㗎

香港空氣極差，我一到新加坡就無事

長知識了

學到野
之前有個腳甲post又係長知識

好有醫德嘅醫生

which

揾唔番

唔係好明
合埋口條脷都俾上下鄂夾實晒無乜空間
點樣分上下擺

條脷要拱起先就到嗰個位
條脷就咁放鬆擺上邊嘅話條脷會頂住門牙 有冇人知可以點

信不信由佢地自己決定啦反正我就算係度吹到自己陳冠希咁靚仔其實都冇意思 又冇錢落我袋
但我由cool牙開始真係好撚嬲自己有鼻敏感同埋嬲我媽唔識帶我去睇醫生之餘仲叫我用口唞氣 話曬佢都中五畢業我成長又唔算好窮 唔明佢點解咁冇常識

係嘴到痴封嘴貼好似好傷嘴咁

不嬲用鼻抖氣 但係嘴合埋既時候條脷係近下面多D 亦都冇縮下巴情況

我都係咁，我個cool 牙醫生同我講要將嘴唇合埋唔好俾佢成日自然張開

搵好牙醫真係好講彩數
由細到大都係口呼吸 但睇過3 4個牙醫冇一個有提過呢個問題
之前已經箍過一次 見個嘴仲好柒以為關骨性哨牙事
呢一兩年先知係口呼吸累事 所以下巴後縮 都幾嚴重下
有冇巴絲有牙醫可以推介下
打手都唔拘 只要個牙醫係真係好

唉以前細個阿媽成日話我擘大口得個窿
但冇諗過其實用錯個口抖氣
宜家先知咁大影響

想問倒及牙關唔關條脷擺下面事?

今朝睇完呢個post
全日都手動模式貼住上顎
繼續堅持先

手動左一陣佢就自己下意識hold實

關, 訓覺用口呼吸都關事

好有用

睇完嗰post,成日留意自己條舌擺邊 ,有冇講點變返自然同正確

合埋口
我要好用力先用到鼻呼吸

咁大分別

鼻敏感由細大都用口呼吸咁滯依家合埋左個口抖氣好嘈
巴打咁合埋口 脷貼上鄂 啲牙要點嫁？咬住定放鬆？
睇左片但驚做錯

箍牙個陣牙醫都有教條脷要向上頂 唔可以伸出黎
2年後慣左向上 臉型靚左好多

留個靚名

大學唔讀牙都唔知啦

條脷放上面但係脷尖掂到牙係咪正常?

我都有個淨係瞓覺戴
本身仲成日偷懶唔戴 睇完即刻戴返

睇錯做 條撚點擺好重要

我#522 貼左本書 就係呢間嘢個醫生寫的
本書佢送的
我上過佢台北嘅診所參觀
都考慮緊用不用佢
你有咩事要用佢產品？交流下🙏🏻

有無巴打係黐脷筋 同我一樣唔可以成條舌貼住上顎

我cool牙個牙醫話合埋口時上面果棚包住下面果棚牙先係正宗 佢教我一個簡單既方法試你d牙洗唔洗cool個口合得自唔自然就係
首先你張開口提高個頭望向天
然後hold住個姿勢慢慢用下腭合埋個口
如果發覺前面果d牙上下互相頂住上面包唔到下面的話其實棚牙已經要cool

用鼻呼吸但係我脷係下面架喎
覺得上面唔係好夠位擺

利申：啲牙勁齊

條脷擺位正確，扒牙咬合正常都咁樣衰，係咪人生已完

經常瞓覺用口呼吸。。。巴打你幾時去整

唔知係咪條脷太長太厚 得舌尖頂到上面

尋晚訓覺又用返多左口呼吸

依家好多噴鼻通鼻塞的噴霧
畀點錢通下囉！
但個人鍾意用上一代打橫貼鼻樑的藥貼
有效期12粒鐘

香港有冇同類型產品?好想改善口呼吸問題

屌會唔會係因為細個就唔知要頂上面
先搞到有倒及牙

試咗一陣 係咪會標好多口水

本身冇留意擺邊，而家變咗全手動

依樣野同介J會變靚仔一樣

開始習慣

個鼻呼吸到又點會走去用口
鬼叫香港邊境接壤蚛蟈咩，每日都要呼吸蚛蟈空氣

我喺香港由細到大個鼻未試過完全通，而且愈嚟愈嚴重
去青森一星期就完全冇鼻塞

睇完post即刻貼條脷上去
但係唔知係咪條脷太闊，放上去一陣之後覺得左右兩邊牙好似咬住條脷兩邊，好唔舒服

所以月亮面倒及應該放邊到

樓主 我成條利貼上面冇問題
直情feel到喉核上方左右兩舊肌肉engaged 緊
但合口時 下顎係點擺?
門牙洗唔洗掂到? 即係下顎用力hold向上
定下顎可以放鬆? 咁樣上下排牙會留有一條利尖sip得入既空位

我本身中學cool過牙
平時係下門牙放上門牙後少少
後面大牙自然貼緊

如果一定要上下排門牙貼緊
要用少少力推下顎出去
後排大牙會留空位

定下顎係合口時係放鬆

個post搞到我成日留意住條脷

講埋d乜用嘴呼吸係傻系柒下柒下，講到天生個鼻長期塞我想咁
我唔撚用口呼吸係會死啊，屌哂你地老母

其實脷尖平時掂唔掂到門口

所有功法都強調舌頂上顎。在舌頂上顎的過程中，生成的津液最好，對人體的各個部位都有好處。古代醫學經典著作中就有「食玉泉」之說。認為常嚥唾液能強身健體，袪病延年。《保生安祿》記載：「常以舌柱口齒，聚清津而嚥之，潤五臟，悅肌膚，令人長壽不死。」
古人造「活」字，是在「舌」右邊加「水」，舌必有水方成「活」字。意思是舌尖有水人才能活。「舌水」俗稱唾液，我國傳統醫學認為唾液屬「陰津」，並有「存得一分陰津，則存得一分生命」之說。現代科學角度分析，自古以來，便有漱玉津、攬海與玉醴的養生法，借助舌頭肌肉運動過程中，刺激涎腺分泌，因口水含有大量酵素，能調和荷爾蒙分泌，因此經常做這運動，可以強健腸胃，延年益壽。
古人說：「舌宜舔顎，津宜吞咽。」而在動意功動功與靜功中，也都要求舌抵上顎。所謂的舌抵上顎，古人又稱為「舌抵天庭」，是將舌頭輕抵於上門牙內1公分處，認為可以溝通陰陽二海的交流。即使是平常的口水，古人亦鼓勵吞咽，稱為「按甘霖水洗肺熱」，實益人體。而在動意功動功之扣手站樁，我們做「赤龍攪海」；即舌於口腔上下左右運轉，可以產生大量的口水。古人稱為「玉醴」（即仙漿之意），是人身之寶。將口水吞下，除了令人禁液充足、潤澤皮膚，更可滑利關節、環流周身以翁養五臟六腑、促進消化、增強脾胃、及鎮定神經等功用。即便靜坐禪修，若將舌頭的氣脈開通良好，亦是生甘津唾液，吞之溫潤適然。
在練功過程中，要求舌頂上顎，就是舌頭在兩個上門牙上方一點，要求似頂非頂，頂中有空。頂中有空，就是中間要有一定的空間，這個空間才能產生任脈和督脈氣機、場性的交合。這樣似頂非頂，似有股涼風下降，才能在口中產生津液，然後緩慢地嚥入丹田，這叫「人體的真津」。中醫《內經》講：「天一生水」，意思說從天上生下來的水，所指的天為何處呢！就是任督交鋒，舌頭尖，似頂非頂，這個地方生下來的水，嚥到丹田這是真水、真津。
另外，在舌頂上顎的過程中，舌體在運動，上顎受到連續反射，能量直接反射到大腦，促使泥丸宮（松果體）發生變化，所以舌頂上顎也是開發智能的好方法。

連登仔成日笑中醫廢
點知一嘢就k.o.晒

多謝樓主分享
做咗兩個鐘兩邊面珠好攰係咪正常

咁碌鳩應該放上定放下

反地心吸力咁放？

我不嬲都係擺上面，但都係短下爬 點搞？
利申：箍過牙，有鼻敏感，但用鼻抖氣

究竟係邊位古人講呢?
另外嗰本《保生安祿》google唔到

求牌子

當脷正確貼上顎，同埋下顎習慣翻向前少少
呼吸會順啲，因為下顎後縮嘅時候會壓到氣管
會令呼吸唔順，再加埋鼻塞
就惡情循環
就算呼吸辛苦都要改變
因為唔習慣用鼻，所以個機能會好似生左銹嘅機械一樣
要keep住用翻鼻，條氣先會順
我自己本身都係鼻敏感嘅人
改變習慣翻用鼻呼吸。
用口呼吸身體都會差d
係關乎細菌直接入身體
鼻有過濾
加油各位巴打，一步一步黎
解決左呼吸不暢順嘅問題先

香港只係出過一隻 鼻舒樂 的貼鼻
n年前的事！
就算你嗡唔出牌子
基本上去到藥房問
有貨實賣畀你

不過，呢隻有少許副作用
個貼位耐過8粒鐘會痕
頂唔順就摵走佢
夠你頂到瞓天光已經好夠
平均一塊3蚊樓下

係香港長期鼻塞
由細到大都要用口抖氣
香港空氣幾撚差, 次次一去旅行個鼻即刻通到噴風

通鼻噴霧用得多會依賴變藥物性鼻炎

上面有講：好個人
不會日日用，真係鼻塞時才用

想問如果俐太長 俐尖一定要掂門牙咁點算
除非曲埋條俐 否則一定掂到門牙

隻犬齒拍唔埋 點算？

仲有抬返起個頭鼻會呼吸順d

戎埋做低頭族

放上面嘅話上下排牙泊唔埋係咪正常
因為要貼住上面嘅話會有少少頂起咗個上顎

原本都係長期鼻塞唔用口呼吸唔到既人

睇完樓主個原link 做足所有野即刻變到只用鼻都生存到

要條頸都直埋 條脷完全貼上面個天花板
每個人都做到 只要發到n音就可以用呢個發音黎貼

一齊加油

一直用鼻呼吸 但唔知點解 我臉部咀部最放鬆 最自然時候 個咀就微開
反而合埋口 feel到自己要比力先hold到 好唔自然
係咪心理問題

睇完個post 合埋口1分鐘已經feel到好多口水 好唔自然咁分泌..
點樣改善下自己意識 同 行為

例子

即係想下巴出d就舌頭向上放?

樓主一生平安！！！
由細到大都鼻敏感所以一直都用口呼吸
從來都唔知要放上面
搞成咁

平時條脷放開中間

雖然空氣質數影響最大
但鼻敏感既有無試過熱敷頸背按壓 迎香穴 有少少近個凹處
兩邊用指骨按壓，啱位 唔需要好大力，就會有痛感
個人試過連續每日做咗一個星期
由中度至嚴重鼻敏感，到之後無哂事 依家懶咗無整有番算好輕微

除咗貼住上顎 伸長條脷伸展下都有幫助

我諗唔明點解要用口呼吸

有冇人都係以前鼻敏感用開口多
呢兩日開始擺返正
跟住有少少耳鳴

我都係咁，我係問佢點解會咁，佢叫我要習慣合埋，佢都無主動話我知好多都係我問佢先講

條脷平時放係條女入面

我想問我做左之後牙骹有少少攰 係咪正常

總之慢慢習慣啦！
唔講嘢時，記得就頂脷頂

目的其實係貫通 任脈和督脈
所以頂的範圍大，重要過 頂隻牙

脷筋好攰正唔正常

same

上面兩位巴絲

請問日本封口貼係邊隻 邊度買？
我google 封口貼 係貼紙黎既？！

謝謝

me too

發現閉返一兩分鐘氣個鼻即刻通哂

直通天國

唔係好明點樣擺
同埋想問下合埋口個陣上面排牙包住下面排牙係咪姐係條脷擺錯位

變埋手動吞口水

有冇人可以答我如果我下巴太長太突應該放邊 有倒及

#787 咪講咗 鼻舒樂
貼鼻樑，唔係封口
鼻唔塞就可以鼻呼吸

依個嘅原理係咪一樣

可唔可以講個醫生資料？真心需要，吾會話你係打手

可唔可以講醫生名，唔會話你係打手

呢幾年開始鼻塞唔怪得下巴愈來愈細
好彩呢到呢個post

自從睇到呢個POST,我已經連續三日起身手動用鼻呼吸,希望改善到

你都有tmj定你都想箍牙？
因為係兩個唔同牙醫黎
我本身去睇矯齒專科，跟住佢想我解決tmj個問題先轉介我去另一個專科

其實習慣用口呼吸既人有冇懷疑過，如果正常係用口呼吸既話，咁個鼻生黎做咩既呢？

其實肥仔有冇懷疑過，如果正常體重都生存到嘅話，咁啲肥膏生黎做咩呢？

Tmj 係乜？

temporomandibular joint disorder 顳頜關節疾病
簡單黎講就係上下顎個關節唔啱位
做成骨撞骨、肌肉同韌帶勞損、關節痛
最大特徵就係mark大口個時到某個位就cake實mark唔大
或者聽到咔一聲

想塊面尖 D 係咪應該條脷擺下面

其實我都好想問點解自己要吸收咁多營養

條脷太肥 擺上面嗰陣條脷兩邊會掂到啲上面排牙
銀住銀住好唔舒服

咁樣正唔正常 點搞好

關咩事

圖片支援

我張大個口會咔幾聲
睇黎我都有
請問位牙e叫咩名，想睇

幽默感呢家野...

條脷得脷尖掂到roof of my mouth，後面個part唔識頂上去點搞

我試緊
試下注意返條頸
我張個頭向後移返
條頸由斜變返直
後面個part好似好左d

想問下如果下巴過長仲放上面會點

出左世咁多年先知一直都錯
口呼吸者 細個鼻塞到用唔到自此就用口

終於唔洗做哨牙妹 多謝哂

我已經6日都手動呼吸了

好易唔記得 要見翻呢個post先提到自己

有冇人用過呢隻頭套？

5日

啲牙齒已經唔齊整點算?

cold牙

將條脷擺喺門牙後面得唔得?

你地會唔會撩鼻屎

條脷頂住上顎,係咪一定要正中間?

我都係細個用口透氣依加下巴後縮 放鬆個口合唔埋 點算好

唔影響發音進食 唔需要剪

牙已經有d向前 但明明條舌頂住上面
有咩方法補救

樓主勝做七級浮屠 ！
廿幾年都係放係條脷向底
解釋左點解咁多年個鼻咁廢～
原來用口呼吸累事

手動擺果陣，剩係feel到舌尖好似畀上牙下牙咬緊咁
同埋照鏡發現合埋個口樣衰過唔合埋

條脷手動頂住上顎 第2個月

又掘返出黎
搞到我又手動擺脷

成人通常要幾耐先有效果

下爬縮入去真係好撚柒

倒及牙留名下巴凸咗出嚟
睇完呢個post有嘗試將條脷擺上上排牙後面，但只係得舌尖勉強掂到，有冇咩動作/方法可以訓練？

倒下下巴凸+1 比較想知以後都咁樣放有冇機會令下巴冇咁凸

因為你唔用鼻去呼吸，用口抖氣

第三個月

Push